export const constQuestionAnswer = [
  {
    question: 'Как это работает? Этапы накопления',
    answer: `Накопление в «КОПИКУПИ» делятся на два этапа.
		Первый этап  – накопление до выхода на первое место и совершения сделки.
		На этом этапе Вы делаете паевые взносы (вносите накопления). Чем больше будет накоплено к моменту выхода на первое место в системе очередности, тем быстрее вы получите недостающие средства от кооператива и приобретете желанный объект, авто или недвижимость. Также сумма накоплений напрямую влияет на размер членского взноса, который оплачивается во время сделки: членский взнос взимается только с той суммы, которую добавляет кооператив. Он составляет 8,4% от выданной суммы (запрашиваемая сумма минус накопленная). Обычно необходимо накопить 30-50% для получения займа.
		Второй этап – накопление для возврата заемных средств.
		Здесь Вам предстоит продолжить свои накопления для того, чтобы уравнять сумму ваших накоплений с суммой полученного Вами займа (это сумма, которую переводит кооператив продавцу недвижимости/авто в момент сделки). Если на первом этапе Вы могли уплачивать взносы произвольно, то на втором Вам необходимо осуществлять платежи по графику: равными частями до 1-ого числа месяца, следующего за расчетным. Как только сумма вашего целевого паевого взноса (накоплений) достигнет необходимой величины, заем будет погашен зачетом	
		`,
  },
  {
    question: `Кто может участвовать в программе?`,
    answer: `Участником программ (пайщиком) «КОПИКУПИ» может стать как физическое лицо, достигшее 16-ти летнего возраста (согласно п.1 ст.26 гк рф), так и юридическое лицо. Пайщик в возрасте до 18 лет участвует в пределах своей дееспособности, предусмотренной законодательством — может совершать сделки с письменного согласия своих законных представителей — родителей, усыновителей или попечителя.`,
  },
  {
    question: `Требуется ли подтверждение дохода?`,
    answer: `Мы понимаем, что в стране сложная экономическая обстановка и подтвердить свои доходы не всегда представляется возможным. Для кооператива, подтверждением Вашего дохода являются регулярные накопительные взносы до получения займа. Документально подтверждать доходы не требуется.`,
  },
  {
    question: `Какую сумму я должен вносить ежемесячно, чтобы получить займ?`,
    answer: `До получения займа Вы можете ежемесячно отчислять в паевой фонд кооператива любую сумму. Мы рекомендуем вносить сумму не меньшую, чем ежемесячный платеж, после выдачи займа. Например, Вы хотите купить квартиру стоимостью 2 400 000 руб. Чтобы накопить на квартиру самостоятельно, Вам предстоит откладывать по 20 000 руб. каждый месяц, и через 10 лет Вы соберёте требуемую сумму. Кооператив за счёт технологии совместного накопления «КОПИКУПИ» значительно сократит Вам период накопления. Соответственно, если Вам нужна квартира за 2 400 000 руб., а Вы готовы ежемесячно отчислять лишь 5 000 руб., то срок Вашего накопления составит 40 лет. Благодаря технологии совместного накопления, Вы безусловно сократите этот срок, но Ваши ожидания должны соответствовать Вашим вложениям.`,
  },
  {
    question: `Сколько ждать получения займа?`,
    answer: `Мы приглашаем в кооператив тех, кто решил накопить на жильё или автомобиль, а не влезать в кабальный кредит. Но мы не можем быть и умными, и красивыми одновременно. Вам следует выбрать: или получить заём сразу и значительно переплатить, или начать накапливать и значительно сэкономить. Допустим, Вы приняли решение накопить на квартиру за 10 лет. Значит, Вы готовы ждать все 10 лет. Кооператив поможет Вам купить квартиру раньше. Насколько раньше? 5 лет лучше, чем 10? А 3 года ещё лучше? А 1 год? А 6 месяцев? А месяц!? В любом случае, с кооперативом Вы накопите значительно быстрее, чем самостоятельно. А насколько быстро, решать Вам!`,
  },
  {
    question: `Обязателен ли залог для получения займа?`,
    answer: `Перед тем, как Вам выдадут заем, Вы, как и все другие Пайщики, на первом этапе «Накопление» вносите деньги в паевой фонд. За счет средств паевого фонда кооператив выдаются займы участникам программ «КОПИКУПИ». Чтобы обеспечить сохранность Ваших накоплений на 100%, приобретённое Пайщиком имущество кооператив берёт в залог. Заём для Вас также будет выдан за счёт накоплений других Пайщиков и, чтобы теперь обеспечить сохранность их накоплений, приобретённое Вами имущество также будет в находиться в залоге кооператива.`,
  },
  {
    question: `Из каких средств выдается заем Пайщиками?`,
    answer: `Капитал для выдачи займа формируется из средств Пайщиков, поступающих на стадии накопления, а также из средств возвращаемых в паевой фонд Пайщиками, получивших ранее заем.`,
  },
  {
    question: `Могу ли я выйти из программы и вернуть себе деньги?`,
    answer: `До получения займа Вы в любой момент можете написать заявление на выход из программы и возврат своих накоплений. После получения займа Вы в любой момент можете продать приобретённое на средства займа имущество, вернуть кооперативу заёмные средства, а себе оставить выплаченную часть.`,
  },
  {
    question: `Что если Пайщик перестал платить?`,
    answer: `Если Пайщик перестал вносить накопительные взносы до получения займа, то увеличится время ожидания выдачи займа. Если у Вас возникли финансовые затруднения после получения займа, первым делом обратитесь в кооператив. Совместно с Вами мы найдём выход из сложившейся ситуации. Варианты решений есть всегда.`,
  },
  {
    question: `Какие гарантии, что кооператив не развалится, и я не потеряю деньги?`,
    answer: `Деньги, которые Вы вносите в паевой фонд кооператива, выдаются Пайщикам в качестве займа. Имущество, приобретённое Пайщиком на средства займа, кооператив берёт в залог, чем обеспечивается 100% сохранность Ваших накоплений. К тому же потребительский кооператив - это некоммерческая организация. У кооператива нет одного хозяина. Каждый Пайщик имеет один голос, голоса всех Пайщиков равнозначны. Чтобы закрыть кооператив, все Пайщики должны принять единогласное решение об этом. Лично Вы примете такое решение?`,
  },
]
